買樓稅款問題

本身抽到公屋係到，以前都買左落黎
去抽私樓中左我兩次，屋企人借左我名買左兩個私人物業，一個車位

我想問下如果我想自己買樓自住，除左樓價之外，仲要比額外幾多稅？

15% stamp

我好似係第二個私人物業當時已經係15%

即係無論我名下之前有幾多，最後稅都係比樓價既15%？

手上已有香港住宅物業（不論數量），
之後再買都係15% stamp。

如果聯名買，我同另一半手上都有物業，我諗咁都一定要比15% stamp
如果另外一半冇物業，我有，係咪都要比15%？

聯名買， 只要其中一個人已有香港住宅物業的話，成個物業計都要15%。

800萬樓價都要比120萬
請問仲有冇其他會因為我之前有物業而增加既稅項？

未諗到, 主要係stamp。

有樓再買樓好蝕，一係用另一半單名買

買residential 買第二層一定中special stamp duty 15%
買工廈/開間公司買就可以避開

開公司買樓避開完15% 但之後俾30%呢
bsd同avd

我應該鳩up錯哂 唔好意思